


## Sources
#Alire Tout de [[Geneviève Massard-Guilbaud]] Histoire de la pollution industrielle. France 1789-1914
#Alire [[François Jarrige]] et [[Thomas Le Roux]] La Contamination du monde : une histoire des pollutions à l'âge industriel [11€ ici](https://www.chasse-aux-livres.fr/prix/TB1FRVLBME/la-contamination-du-monde-francois-jarrige)
